[連登有愛] ［急］有冇VBA高手可以救救小弟...

我岩岩學緊VBA 但係好多野都唔識

例如我想autofilter左指定既日期，之後column delete左唔要既日期data,同埋user form用coding去做唔同既野...

求救

如果唔介意既可唔可以留底tg比我contact你

Autofilter你就咁錄Macro都做到啦

範圍.AutoFilter Field:=1, Criteria1:="你想要的日期"

Delete某個row仲簡單
舉個例，而家我在Excel輸入以下數據
A1 = 1
A2 = 2
A3 = 3
A4 = 1
A5 = 2
A6 = 3

而家我想delete哂所有等於1的Row

Sub test()
For i = 1 To 6
If Cells(i, 1) = 1 Then
Cells(i, 1).EntireRow.Delete
i = i - 1
End If
Next i
End Sub

你將依個程式改一改應該就做到你想做嘅嘢

btw, 點解而家d人有問題唔可以直接擺上黎問，而係去人地去加你tg？
坦白講我真係好介意留tg

一來幫咗你仲要洩露自己tg account
二來在討論區我可以得閒答/識答/想答先答
如果加咗你tg，第一驚加咗你tg先發現自己唔識答, 第二就係驚你煩
在討論區我唔想答/唔得閒答可以唔覆你
但係在tg你send msg黎，而我又唔回應就會好尷尬

唔該巴打回覆.. 但係我唔係要del row..係要Del column.

即係而家我既data:

B1-FF1 --> 兩年黎daily date
B2:FF76 ---> 一間公司既historical data

我想寫一個code係可以將10月以外既data+date(即係成個column) delete晒佢

我試過好多方法都唔得

介唔介意留一留contact比我問下vba既野？

我好介意留contact呀
如果你有興趣，可以睇下依篇文，了解下人地唔想留contact的原因

同埋上面都講咗點解delete row
改少少就delete到column
至於判斷係咪等於10月，你用Month依個function就得

Sub test()
For i = 1 To 6
If Month(Cells(1, i)) <> 10 And Cells(1, i) <> "" Then
Cells(1, i).EntireColumn.Delete
i = i - 1
End If
Next i
End Sub

對唔住巴打.. 因為我覺得tg可以快d覆 可以快d得到解答姐.. 如果offence到你容許我同你道歉

另外咁不如我直接打我既問題出黎啦..

首先，我用左一個financial database去import晒2017年每月每日既historical prices入excel。因為import既方法係用佢地既excel addin,所以format冇得變。

而家個format就係：

A1 - function去achieve data
A2:A75 - 公司名(Ticker)
B1:FF1 - daily date from 01 Jan 207 to current date
B2:FF75 historical prices

--------------------------------------------------

我頭先覆左都講左大致上既野， 但係我驚唔清楚，我可以解釋多次：

我想用coding 去 filter and delete晒 10月以外既column

最後留返既係： 公司名同10月分全部既data

麻煩晒巴打， 我呢邊成3點了... 聽日要早起.. 我聽日起身一有時間就試下

唔該晒巴打你

Sub test()
For i = 1 To Range("IV1").End(xlToLeft).Column
If Month(Cells(1, i)) <> 10 And Cells(1, i) <> "" Then
Cells(1, i).EntireColumn.Delete
i = i - 1
End If
Next i
End Sub

巴打，唔知點解 “if Month(Cells(1, i)) <> 10 And Cells(1, i) <> "" Then” 呢句bug左， 我試過debug都唔得。 會唔會係我既cell係唔同cell？ （date start from b1 to ff1）

我知點解啦
For果句應該由2開始

我都試過將 i ＝ 2，但係佢都係bug左...

咁佢bug咗果陣顯示咩呀？
因為我在我部機試係無問題

同埋B1:IV1會唔會有唔係空白, 又唔係日期嘅嘢?
如果佢認唔到日期, 就會顯示type mismatch

佢話automation error…

圖：

洩漏tg都講得出

未出現過依個error wor
你一係試下換返部Window機試下?
因為我上網見其他人都係用關於日期嘅function出現類似問題

正確嘅problem solving方法應該係將段code拆細做唔同部分試下問題出在邊

例如你試下執行依段程式, 睇下係咪month依個function出事
Sub test()
If Month(Cells(1, 2)) <> 10 Then
Msgbox "Not October"
End If
End Sub

路過

係咪i 出左負數搞到logic錯

利申：鳩估

或者i=i -1句野出事

印象中vba無呢句要用

同Next i撞

唔會啦
i 一開始等於2 ，每loop一次i就會加1
只有在delete Column果陣 i 先會減1
咁i 最細都係等於2

依句係有原因架

例如本身的data係：
B2係9月1日
C2係9月2日
D2係10月3日

如果無i = i - 1果句
Step 1. 檢查B2係咪10月 (i = 2)
Step 2. 唔係，所以Delete Column B
由於Delete咗Column B，所以而家B2係9月2日，C2係10月3日，D2空白
Step 3. 檢查C2係咪10月 (i = 3)
Step 4. 係，所以唔洗delete Column C
Step 5. D2係空白，所以結束程式 (i = 4)
你會發現依個程式會漏咗檢查9月2日。因為Excel係由B2至D2逐格逐格檢查，所以會忽略咗delete Column之後，data會移位。

如果有i = i - 1果句
Step 1. 檢查B2係咪10月 (i = 2)
Step 2. 唔係，所以Delete Column B
由於Delete咗Column B，所以而家B2係9月2日，C2係10月3日，D2空白
Step 3. 檢查B2係咪10月 (i = 2)
Step 4. 唔係，所以Delete Column B
由於Delete咗Column B，所以而家B2係10月3日，C2空白，D2空白
Step 5. 檢查B2係咪10月 (i = 2)
Step 6. 係，所以唔洗delete Column B
Step 7. C2係空白，所以結束程式 (i = 3)

由於delete咗Column之後，餘下的data都會移動
所以你一定要再次檢查你delete咗果個column
依個就係i = i - 1果句的用途

受教

我整好啦 多謝咁多位巴打幫忙

我最後既code係：

For I=2 to sheets("sheet2").Range("IV1).End(xlToLeft).Column
CellMonth=Month(Sheets("Sheet2").Cells(1,i))
If IsEmpty(Sheets("Sheet2").Cell(1,i).Value Then Exit For
If CellMonth <>10 Then
Cells(1,i).EntireColumn.Delete
I=i-1
Next i

唔該晒outliners巴打既幫忙